曾鈺成：今日的娥打倒昨日的娥

立法會前主席曾鈺成表示，行政長官參選人林鄭月娥已發表的競選承諾都標榜「新」，顯然看到市民對現屆政府的施政不滿，希望換屆帶來轉變，但他質疑林太參選前位居政務司長，是管治團隊的第二把手，「一位『好打得』的政務司司長，對政府的管治方式和風格，不可能沒有影響吧」。

曾鈺成的《am730》專欄文章以「今日的娥」為題指出，政府推行多項公共政策，政務司長不會沒有發言權，如林太現在公開批評教育政策「在理念及執行方面均出現問題」，「但教育局是政務司轄下的政策局，林鄭現在說的『問題』，她做教育局局長的上司時有察覺到嗎？有指出過嗎？」他又說，林太在上任開始時有「奶媽」之稱，正是因教育局長吳克儉要出來解釋備受爭議的教育政策時，都由她撐場，「如果『奶媽』對教育政策提出什麼意見，局長敢不聽從？」

他又舉例指出，林鄭月娥提出「置業新希望」，但地荒屋缺的問題，是上屆政府留下來，而「上屆政府的發展局局長，叫林鄭月娥」。

曾鈺成表示，當另一位參選人、前財政司長曾俊華在其政綱提出稅務改革方案時，林太問為什麼曾俊華管財政時沒有推行那些改革，「對於林鄭的『新』政綱，人們也會問：是不是今日的娥要打倒昨日的娥？」

直線抽擊

民建聯出手
鬼打鬼最好睇

一路插返自己做過嘅嘢有幾垃圾

抽人水者亦被抽其水

之前串品客立法會唔答問題
但個命令又好似就係佢落既

「管治新風格、政府新角色、理財新哲學」；「教育新資源、稅務新方向、置業新希望」。以上是行政長官參選人林鄭月娥已經發表的競選承諾。每項承諾都標榜一個「新」字，意味著如果林鄭成為下一任行政長官，特區政府的施政將煥然一新；管治風格、政府角色、理財哲學以至各項公共政策的發展，都會跟以往不同。

如果現屆政府享有很高的民望，各項施政深得民心，政府換屆時，人們自會期望下屆政府蕭規曹隨，把現屆政府的德政善治延續下去。林鄭競選政綱標榜的不是「延續」而是「新」，顯然是看到人們對現屆政府的施政不滿，希望政府換屆帶來轉變，帶來新景象。

問題是：林鄭多年來任特區政府高官，辭官參選前更位居政務司司長，是管治團隊的第二把手。她曾經表示她和現屆行政長官梁振英是「緊密合作夥伴」，又說過她考慮參選行政長官，是要令現屆政府的施政理念在下屆獲得延續。

或許有些事情，例如公共財政，政務司司長是管不了的；林鄭是要做了行政長官，才可以盡展她的抱負。可是，政務司司長的權力還是不小的；一位「好打得」的政務司司長，對政府的管治方式和風格，不可能沒有影響吧。

再說，對於政府推行的多項公共政策，政務司司長不會沒有發言權。例如，林鄭現在公開批評教育政策「在理念及執行方面均出現問題」；但教育局是政務司轄下的政策局，林鄭現在說的「問題」，她做教育局局長的上司時有察覺到嗎？有指出過嗎？大家會記得，林鄭開始有「奶媽」之稱，正是因為教育局局長要出來解釋備受爭議的教育政策時，都由林鄭撐場。如果「奶媽」對教育政策提出甚麼意見，局長敢不聽從？

又如，「置業新希望」從何而來？本屆政府不是已盡了洪荒之力覓地建屋嗎？地荒屋缺的問題，是上屆政府留下來的；上屆政府的發展局局長，叫林鄭月娥。

當另一位參選人、前財政司司長曾俊華在他的政綱裡提出稅務改革方案時，林鄭問得好：為甚麼曾俊華管財政時沒有推行那些改革？對於林鄭的「新」政綱，人們也會問：是不是今日的娥要打倒昨日的娥？

根本個陣689同淋病就想砌死薯片,特登玩佢

打林奠塊面打到啪啪聲

想貼比d藍屍睇

其實呢個宋漫山到底係咩人？
成L日係AM730抽人水，一時又暗寸、一時又幫中國放風吹風、宜家又突然認真MODE...

收啦你估D左報同HKG報夠膽寸返DAB大佬咩~

咁曾俊華咪一樣

689 2.0收工

睇個撚屌選前吹到幾大幾大,最後一定一樣都兌現唔到

大膽民賤聯

竟然同狗共聖旨打對頭 ?

Dab 聽大佬講定西環講

聖旨一直係莊曾

薯片上now果陣有講依單野 佢都識避重就輕 淋病係直情指住佢黎串